《大鄉理出城》北歐三國9遊記

今次係第一次分享遊記,
唔係記錄左太多detail, 只係好想分享下當中既快樂,
敬請敬巴絲們見諒

我同老死2個原本打算去澳洲,
不過睇到北歐機票好平, 所以轉軚
plan左第一個星期去芬蘭, 然後去Copenhagen, 尾站先去Stockholm.

我係上年10月入手SAS去芬蘭Helsinki既機票,
12/3 : 香港 >> Stockholm 轉機 >> Helsinki
25/3 : Stockholm >> 香港

寄艙行李 23kg, hand-carry唔超過7kg
來回連稅加埋hkd 3901, 好抵

-----------------------------------------------------------------------------

終於到左出發日, 7點前到左機場
不過大鄉理第一次去歐洲關係, 加上好怕凍
帶左好多衫, 其實真係唔洗咁多, 蠢左
因為個28吋gip本身唔輕, 未出發已經 15kg

sas長途機好正, 有插頭一個同usb, 可以一路上差電,
不過我啲線入哂gip so9sad
機入面無乜影相, 總共食左3餐
2餐全餐, 1餐sandwish
同下面毒果條link個種差唔多:

飛左11個鐘終於到左轉機站--斯德哥爾摩

當時周圍都仲係冰
一落地就要過當地immd,
我用bno順利過關, 朋友用特衰就俾鬼婆問左幾條問題先放行
但其實bno幫助性唔是好大,
因為當地人唔多唔少都有啲歧視亞洲人,
之後我過海關就體驗到
話說過關部機DO我, 鬼婆海關就叫我埋黎搜身,
check完一輪就話ok, 示意我拎袋,
拎完袋就轉身走, 點知佢攔住我大叫NO! I didn't mean you can leave
我反問: ok, so what is next?
佢就話: nothing, you can now leave
然後同後面班同鄉用土話blablabla再大笑
(離境個日都有差唔多情況, 之後再講)

最後都成功轉機到逹芬蘭首都 -- 赫爾辛基
去到係香港時間晚上11點幾, 當地下午4點左右,
一到埗就搵巴士去酒店,
由於我地第二日朝早會坐內陸機上北部 Rovaniemi,
所以揀左機場附近既酒店過一晚,
而機場都有免費shuttle bus俾旅客去機場附近既酒店.
下圖係巴士站

當時氣溫只有2度, 啲風打埋黎都幾醒神
等左半粒鐘架車終於到,
因為我地去到個陣已經係冬末,
開始溶雪, 所以好多車車身都勁污糟.

我地2個第一晚住Cumulus Resort Airport Congress Center

(Cap自 )

都幾乾淨舒服

放低哂行李就落左酒店餐廳食晚餐
叫左個鹿肉扒配薯菜

好鬼酥仲有啲血水標出黎
啲薯波波好香好入味!
食完黎多個心太軟配雲呢拿雪糕

第一餐北歐菜咁就食左 €60, 好撚癲

北歐之旅 Day 1, 完 .

補充返少少
SAS來回2程每人都有支礦泉水,
全機都有wifi, 不過經濟艙要俾120蚊港紙先有得用

北歐人都好興每人一個細gip拎上機,
所以好快霸哂啲行李位, 因此可以的話最好早啲登機

反而覺得stockholm歧視嚴重d
係條街行行下都會比人特登大力撞
係餐廳食野都比人無禮對待

好彩我又無俾人撞
但機場地勤>海關啲人寧舍西口西面

Day 2

食完酒店bufflet 早餐, 就去左附近一個名為JUMBO既大商場度kill time

(cap自: )

我地主要睇超市, 想睇下有乜平手信同乾糧買
落到地下全層都俾2間大型超市佔據左

每間出面都有個街機corner俾人打機

入面好大好好行, 同其他西方國家個啲大同小異, 唔特別講.

返去check out就坐返shuttle bus去機場, 出發去聖誔老人村

內陸機揀左挪威品牌 Norwegian

來回包20kg行李要hkd 1150.90, 都唔係話特別平,
不過得佢個時間最fit同平過finnair所以揀左佢.

坐左個零鐘終於到左北邊既 Rovaniemi
個行李輸送帶好靚好cute

(cap自:

Santa Claus Villege既員工已經一早等緊我地.
入村前講多少少先.
我地一早買左聖誕村既冬季度假package :
價錢hkd 6715 per person,
包早午晚3餐, 4晚住宿, 機場接送, 同埋免費借雪褸雪靴:
第一日會介紹村內設施同送張cert俾你;
第二日包坐雪橇車 5km , 鹿車 3km, 同聖誔老人本尊親自黎你間cabin;
第三日朝早去動物園, 夜晚包車去睇北極光;
第四日自由活動;
第五日check out.

職員係機場接載我地同另外一對泰國夫婦後就開車,
車程 5分鐘就到村, 直送到我地既cabin.

真。係。好。撚。靚。啊!!!!!!!

房間入面有個廚房, 一張king size雙人床

最正係有私人桑拿房!!!!

攤左無耐就出返Reception聽返每日行程同會俾基本資料你
個reception都好靚

入面大概係咁

cap自:

個叔叔好nice, 好有耐性同帶點幽默講解行程細節,
不過芬蘭除左城市人, 其他當地人既英文都有好勁鄉音,
所以我地都聽得幾辛苦
reception 隔離就係手信區,
後面直通餐廳.

之後佢地派左個職員帶住我地同頭先對泰國夫婦一齊睇下條村.
仲帶左我地黎Santa Office前影相,
話過左呢排燈就正式進入北極圈啦

跟住會帶埋我地去個倉度試雪褸雪靴,
然後俾我地拎返去cabin, 到check out 個日放係屋內就ok
最後就送左張cert俾我地證明到過北極圈

(呢張野另外買都唔平, 都要百五港紙一張 )

放低左啲褸之後我地去左食晚餐
餐廳大概係咁:

cap自Expedia

認真, 成個package好抵, 唯獨個餐真係好難食
bufflet選擇少, 個湯好杰好難飲, 算劣食.
自己另外俾錢就好好多, 不過我地都想慳得就慳,
所以為求飽肚算

食完一出返外面就落雪
咁大個人第一次見到雪咋, 個下好開心
然後再去Santa Office影埋個靚夜景就返房焗桑拿啦

又補充少少

聖誕老人村每年都有唔同package揀,
啱啱上網睇左黎緊冬季package
day 4行程多左Snowmoblie
但貴左好多, 平均一位Hkd 10,710

推下先

打緊day 3
今晚/聽朝出,
歡迎提問

過關一定長期拎住本bno
如果唔係比d歐洲佬當狗咁撚

同埋排歐盟通道快好多
雖然好快脫歐

試過係Stockholm 麥當勞 野都未食完俾人趕 但明明側邊啲local 食完唔走都冇人趕

頭已側

sorry 絲打
有無辦法搞下啲相
我 rotate完再up都係咁

Day 3 一早去Huskey farm坐狗車
大概有10隻狗一架車,
每一round都會換狗, 以免太熱同太攰
候選既狗狗會係籠到吠, 係咁引人去摸佢地同揀佢地

一架車最多坐2個人, 職員會幫我地冚張真鹿皮保暖,
然後就開車!

架車都好快, 啲風打埋黎都好凍下
雖然個陣 -5度, 但對啲狗黎講仍然太熱,
所以有狗狗一路跑一路食雪降溫
跑完會邀請我地入蒙古包飲杯熱苺汁.

我地一路飲一路同個職員姨姨傾計.
佢話全球暖化問題好嚴重,
幾年前同月份都有 -15度,
先係狗同鹿最舒服既溫度,
而我地平時見既huskey唔會跑,
因為個種純種狗既毛更厚更密,
無-15度都唔會俾佢地跑, 一定中硬暑.

玩完狗車就去左食lunch bufflet,
下午再去馴鹿場玩鹿車.
呢個真係早去有著數.
因為佢會一出就出2架車, 一前一後,

早黎佢會安排坐前個架車, 成個view都無遮掩

鹿車相比狗車雖然好慢,
但睇既境好正, 好仙境feel
坐前面架車有另一個advantage,
就係後面車隻鹿有機會行到好近

坐完車仲會請食bbq大腸同飲苺汁取暖

玩完一日車就返cabin等聖誕老人黎探訪
佢一黎就敲窗唔係敲門
Santa好高, 有2米3, 成個海格咁

佢知我地係香港人就用廣東話講"恭喜發財"
又要我地唱歌跳舞先肯派小禮物俾我地
禮物係茶包一盒同聖誕村吊飾一個 (呢個野都要€6 )

就係咁完左DAY 3啦

pish

Stockholm留左3日半唔多
慶幸無遇到咁差
不過係max burger係多白人望住哂

聽日再update

香港好潮濕
好掛住芬蘭啲天氣

Day 4仍然係Santa Village
今日由靚女職員揸車載去Ranua Zoo.
係集合左最多北極圈動物既動物園
入面有好多鷹、貓頭鷹、北極狐、北極熊等動物睇

我地仲好好彩撞啱當地首隻北極熊BB第一次見人既日子呀

(不過好遠好難影 )

呢隻係經手熊

入面仲有間Ice Bar

而今次午餐會係園區食,
會有芬蘭道地既三文魚忌廉湯飲

(Cap自TripAdvisor)

返到村就同朋友去左手信街影多次北極圈線

唔少得梗係去寄呢度獨有既Postcard啦！

呢度係最多遊客既地方。
啲postcard大概1星期左右就寄到香港啦

夜晚就有重頭戲---極光之旅!!!
本身都好擔心睇唔到
因為抵埗個日到今朝都落雪,
啲雲好厚, KP得1
好好彩臨出發前2個鐘個天就露曙光, 雲開始散!

我地晚上9點係Reception集合,
一共2車人去附近一個湖上追光
出發前司機話今晚kp 3, 睇到光既機會都好大, 不過去到仍要等, Mothernature既野好難估。
坐大概20分鐘車程就到
然後奇蹟就出現....
一落車就見到一道淡黃淡綠色既極光帶出現啦！

真係等都唔洗等! 個個拿拿聲衝落車set腳架影光!!!

媽，我得左啦！
個下真心有流眼淚, 因為完左一項bucket list, 而且我地真係非常好彩, 係太陽風暴水尾仲見到真係好滾動

個晚返到村11點幾連村內都見到極光!!
不過太多燈光就睇得相對無咁清楚

大鄉里個post名改得衰無人睇

可能少人去/想去